# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2014-2018, Juan Linietsky, Ariel Manzur and the Godot community (CC-BY 3.0)
# This file is distributed under the same license as the Godot Engine package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine latest\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2018-12-04 23:31+0100\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:4
msgid "Shading language"
msgstr "着色语言"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:7
msgid "Introduction"
msgstr "简介"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:9
msgid ""
"Godot uses a shading language similar to GLSL ES 3.0. Most datatypes and "
"functions are supported, and the few remaining ones will likely be added "
"over time."
msgstr ""
"Godot使用类似于GLSL ES 3.0的着色语言。 支持大多数数据类型和函数，并且可能会随"
"着时间的推移添加少数几种类型和函数。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:12
msgid ""
"Unlike the shader language in Godot 2.x, this implementation is much closer "
"to the original."
msgstr "与Godot 2.x中的着色器语言不同，此实现更接近原始语言。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:15
msgid "Shader Types"
msgstr "着色器类型"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:17
msgid ""
"Instead of supplying a general purpose configuration, Godot Shading Language "
"must specify what a shader is intended for. Depending on the type, different "
"render modes, built-in variables and processing functions are supported."
msgstr ""
"Godot着色语言必须指定着色器的用途，而不是提供通用配置。 根据类型，支持不同的"
"渲染模式，内置变量和处理功能。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:21
msgid ""
"Any shader needs a first line specifying this type, in the following format:"
msgstr "任何着色器都需要指定此类型的第一行，格式如下："

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:27
msgid "Valid types are:"
msgstr "有效的类型有:"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:29
msgid "\"spatial\": For 3D rendering."
msgstr "“spatial”：用于3D渲染。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:30
msgid "\"canvas_item\": For 2D rendering."
msgstr "“canvas_item”：用于2D渲染。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:31
msgid "\"particles\": For particle systems."
msgstr "\"particles\"：用于粒子系统。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:34
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:661
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:937
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1101
msgid "Render Modes"
msgstr "渲染模式"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:36
msgid ""
"Different shader types support different render modes. They are optional "
"but, if specified, must be after the *shader_type*. Example syntax is:"
msgstr ""
"不同的着色器类型支持不同的渲染模式。它们是可选的，但如果指定，则必须在"
"*shader_type*之后。下面是示例语法:"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:45
msgid "Data types"
msgstr "数据类型"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:47
msgid "Most GLSL ES 3.0 datatypes are supported:"
msgstr "支持大多数GLSL ES 3.0数据类型："

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:50
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:431
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:50
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:394
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:431
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:471
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:664
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:723
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:803
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:888
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:940
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:963
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1018
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1057
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1104
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1117
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:52
msgid "**void**"
msgstr "**void**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:52
msgid "Void datatype, useful only for functions that return nothing."
msgstr "Void数据类型，只对不返回任何内容的函数有用。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:54
msgid "**bool**"
msgstr "**bool**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:54
msgid "Boolean datatype, can only contain \"true\" or \"false\""
msgstr "布尔数据类型，只能包含“true”或“false”"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:56
msgid "**bvec2**"
msgstr "**bvec2**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:56
msgid "Two component vector of booleans."
msgstr "布尔双组分矢量。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:58
msgid "**bvec3**"
msgstr "**bvec3**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:58
msgid "Three component vector of booleans."
msgstr "布尔三组分传染媒介。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:60
msgid "**bvec4**"
msgstr "**bvec4**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:60
msgid "Four component vector of booleans."
msgstr "布尔值的四个组分向量。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:62
msgid "**int**"
msgstr "**int**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:62
msgid "Signed scalar integer."
msgstr "签名标量整数。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:64
msgid "**ivec2**"
msgstr "**ivec2**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:64
msgid "Two component vector of signed integers."
msgstr "有符号整数的双组分载体。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:66
msgid "**ivec3**"
msgstr "**ivec3**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:66
msgid "Three component vector of signed integers."
msgstr "有符号整数的三个分量矢量。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:68
msgid "**ivec4**"
msgstr "**ivec4**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:68
msgid "Four component vector of signed integers."
msgstr "有符号整数的四个分量向量。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:70
msgid "**uint**"
msgstr "**uint**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:70
msgid "Unsigned scalar integer, can't contain negative numbers."
msgstr "无符号标量整型，不能包含负数。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:72
msgid "**uvec2**"
msgstr "**uvec2**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:72
msgid "Two component vector of unsigned integers."
msgstr "无符号整数的两个分量矢量。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:74
msgid "**uvec3**"
msgstr "**uvec3**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:74
msgid "Three component vector of unsigned integers."
msgstr "无符号整数的三个分量矢量。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:76
msgid "**uvec4**"
msgstr "**uvec4**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:76
msgid "Four component vector of unsigned integers."
msgstr "无符号整数的四个分量向量。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:78
msgid "**float**"
msgstr "**float**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:78
msgid "Floating point scalar."
msgstr "浮点标量。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:80
msgid "**vec2**"
msgstr "**vec2**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:80
msgid "Two component vector of floating point values."
msgstr "浮点值的双分量向量。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:82
msgid "**vec3**"
msgstr "**vec3**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:82
msgid "Three component vector of floating point values."
msgstr "浮点值的三分量向量。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:84
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:433
msgid "**vec4**"
msgstr "**vec4**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:84
msgid "Four component vector of floating point values."
msgstr "浮点值的四分量向量。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:86
msgid "**mat2**"
msgstr "**mat2**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:86
msgid "2x2 matrix, in column major order."
msgstr "2x2矩阵，按主要顺序排列。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:88
msgid "**mat3**"
msgstr "**mat3**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:88
msgid "3x3 matrix, in column major order."
msgstr "3x3矩阵，在列的主要顺序。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:90
msgid "**mat4**"
msgstr "**mat4**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:90
msgid "4x4 matrix, in column major order."
msgstr "4x4矩阵，按主要顺序排列。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:92
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:437
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:439
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:441
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:443
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:445
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:447
msgid "**sampler2D**"
msgstr "**sampler2D**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:92
msgid "Sampler type, for binding 2D textures, which are read as float."
msgstr "采样器类型，用于绑定2D纹理，读取为float。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:94
msgid "**isampler2D**"
msgstr "**isampler2D**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:94
msgid "Sampler type for binding 2D textures, which are read as signed integer."
msgstr "用于绑定2D纹理的采样器类型，它们被读取为有符号整数。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:96
msgid "**usampler2D**"
msgstr "**usampler2D**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:96
msgid ""
"Sampler type for binding 2D textures, which are read as unsigned integer."
msgstr "用于绑定2D纹理的采样器类型，读取为无符号整数。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:98
msgid "**samplerCube**"
msgstr "**samplerCube**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:98
msgid "Sampler type for binding Cubemaps, which are read as floats."
msgstr "用于绑定Cubemaps的采样器类型，读取为浮点数。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:102
msgid "Casting"
msgstr "铸造"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:104
msgid ""
"Just like GLSL ES 3.0, implicit casting between scalars and vectors of the "
"same size but different type is not allowed. Casting of types of different "
"size is also not allowed. Conversion must be done explicitly via "
"constructors."
msgstr ""
"就像GLSL ES 3.0一样，不允许在标量和相同大小但不同类型的向量之间进行隐式转"
"换。 也不允许铸造不同尺寸的类型。 转换必须通过构造函数明确完成。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:107
msgid "Example:"
msgstr "例："

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:115
msgid ""
"Default integer constants are signed, so casting is always needed to convert "
"to unsigned:"
msgstr "默认整数常量是有符号的，所以转换为无符号总是需要强制类型转换:"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:124
msgid "Members"
msgstr "成员"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:126
msgid ""
"Individual scalar members of vector types are accessed via the \"x\", \"y\", "
"\"z\" and \"w\" members. Alternatively, using \"r\", \"g\", \"b\" and \"a\" "
"also works and is equivalent. Use whatever fits best for your use case."
msgstr ""
"通过“x”，“y”，“z”和“w”成员访问向量类型的各个标量成员。 或者，使"
"用“r”，“g”，“b”和“a”也起作用并且是等同的。 使用最适合您的用例的任何东西。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:129
msgid ""
"For matrices, use m[row][column] indexing syntax to access each scalar, or "
"m[idx] for access a vector by row index. For example, for accessing y "
"position of object in mat4 you must use m[3][1] syntax."
msgstr ""
"对于矩阵，使用m [row] [column]索引语法来访问每个标量，或使用m [idx]来访问逐行"
"索引。 例如，要访问mat4中对象的y位置，必须使用m [3] [1]语法。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:132
msgid "Constructing"
msgstr "建设"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:134
msgid "Construction of vector types must always pass:"
msgstr "矢量类型的构造必须始终通过："

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:146
msgid ""
"Construction of matrix types requires pass vectors of same dimension as "
"matrix. You could also build a diagonal matrix using matx(float) syntax. So "
"the mat4(1.0) is an identity matrix."
msgstr ""
"矩阵类型的构造需要与矩阵相同维度的传递向量。 您还可以使用matx（float）语法构"
"建对角矩阵。 所以mat4（1.0）是一个单位矩阵。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:154
msgid ""
"Matrix can also been builded from matrix of another dimension. There are two "
"rules : If a larger matrix is constructed from a smaller matrix, the "
"additional rows and columns are set to the values they would have in an "
"identity matrix. If a smaller matrix is constructed from a larger matrix, "
"the top, left submatrix of the larger matrix is chosen."
msgstr ""
"矩阵也可以从另一个维度的矩阵构建。 有两个规则：如果从较小的矩阵构造较大的矩"
"阵，则将额外的行和列设置为它们在单位矩阵中将具有的值。 如果从较大的矩阵构造较"
"小的矩阵，则选择较大矩阵的顶部左子矩阵。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:166
msgid "Swizzling"
msgstr "混写"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:168
msgid ""
"It is possible to obtain any combination of them in any order, as long as "
"the result is another vector type (or scalar). This is easier shown than "
"explained:"
msgstr ""
"只要结果是另一种矢量类型（或标量），就可以以任何顺序获得它们的任何组合。 这显"
"示比解释更容易："

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:181
msgid "Precision"
msgstr "精确"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:183
msgid ""
"It is possible to add precision modifiers to datatypes, use them for "
"uniforms, variables, arguments and varyings:"
msgstr "可以将精度修饰符添加到数据类型，将它们用于制服，变量，参数和变换："

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:192
msgid ""
"Using lower precision for some operations can speed up the math involved (at "
"the cost of, of course, less precision). This is rarely needed in the vertex "
"shader (where full precision is needed most of the time), but often needed "
"in the fragment one."
msgstr ""
"对某些操作使用较低的精度可以加快所涉及的数学计算(当然，代价是较低的精度)。这"
"在顶点着色器中很少需要(大多数情况下需要完全精确)，但是在片段着色器中经常需"
"要。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:195
msgid ""
"Keep in mind that some architectures (mainly mobile) benefit a lot from "
"this, but are also restricted (conversion between precisions has a cost). "
"Please read the relevant documentation on the target architecture to find "
"out more. In all honesty though, mobile drivers are buggy so to stay out of "
"trouble make simple shaders without specifying precision unless you *really* "
"need to."
msgstr ""
"请记住，一些体系结构(主要是移动端)从中获益良多，但也受到限制(精度之间的转换是"
"有代价的)。请阅读目标体系结构的相关文档以了解更多信息。事实上，移动驱动程序是"
"有bug的，所以为了避免麻烦，你可以制作简单的着色器而不需要指定精度，除非你真的"
"需要。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:200
msgid "Operators:"
msgstr "操作符："

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:202
msgid ""
"Godot shading language supports the same set of operators as GLSL ES 3.0. "
"Below is the list of them in precedence order:"
msgstr ""
"Godot 着色器语言支持与GLSL ES 3.0相同的操作符集。下面是它们的优先级列表:"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:205
msgid "Precedence"
msgstr "优先级"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:205
msgid "Class"
msgstr "类"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:205
msgid "Operator"
msgstr "操作符"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:207
msgid "1 (highest)"
msgstr "1 (最高)"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:207
msgid "parenthetical grouping"
msgstr "括号分组"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:207
msgid "**()**"
msgstr "**()**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:209
msgid "2"
msgstr "2"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:209
msgid "unary"
msgstr "unary"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:209
msgid "**+, -, !, ~**"
msgstr "**+, -, !, ~**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:211
msgid "3"
msgstr "3"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:211
msgid "multiplicative"
msgstr "multiplicative"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:211
msgid "**/, \\*, %**"
msgstr "**/, \\*, %**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:213
msgid "4"
msgstr "4"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:213
msgid "additive"
msgstr "additive"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:213
msgid "**+, -**"
msgstr "**+, -**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:215
msgid "5"
msgstr "5"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:215
msgid "bit-wise shift"
msgstr "逐位移位"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:215
msgid "**<<, >>**"
msgstr "**<<, >>**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:217
msgid "6"
msgstr "6"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:217
msgid "relational"
msgstr "相关的"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:217
msgid "**<, >, <=, >=**"
msgstr "**<, >, <=, >=**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:219
msgid "7"
msgstr "7"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:219
msgid "equality"
msgstr "平等"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:219
msgid "**==, !=**"
msgstr "**==, !=**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:221
msgid "8"
msgstr "8"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:221
msgid "bit-wise and"
msgstr "按位和"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:221
msgid "**&**"
msgstr "**&**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:223
msgid "9"
msgstr "9"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:223
msgid "bit-wise exclusive or"
msgstr "按位排他或"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:223
msgid "**^**"
msgstr "**^**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:225
msgid "10"
msgstr "10"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:225
msgid "bit-wise inclusive or"
msgstr "按位包含或"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:225
msgid "**|**"
msgstr "**|**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:227
msgid "11"
msgstr "11"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:227
msgid "logical and"
msgstr "逻辑和"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:227
msgid "**&&**"
msgstr "**&&**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:229
msgid "12 (lowest)"
msgstr "12（最低）"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:229
msgid "logical inclusive or"
msgstr "逻辑或"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:229
msgid "**||**"
msgstr "**||**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:233
msgid "Flow Control"
msgstr "流程控制"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:235
msgid "Godot Shading language supports the most common types of flow control:"
msgstr "Godot 着色器语言支持最常见的控制流类型："

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:257
msgid ""
"Keep in mind that, in modern GPUs, an infinite loop can exist and can freeze "
"your application (including editor). Godot can't protect you from this, so "
"be careful to not make this mistake!"
msgstr ""
"请记住，在现代GPU中，无限循环可以存在，并且可以冻结应用程序（包括编辑器）。"
"Godot不能保护你，所以小心不要犯这个错误！"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:261
msgid "Discarding"
msgstr "丢弃"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:263
msgid ""
"Fragment and light functions can use the **discard** keyword. If used, the "
"fragment is discarded and nothing is written."
msgstr ""
"片段和灯光功能可以使用** discard **关键字。 如果使用，则丢弃该片段并且不写入"
"任何内容。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:266
msgid "Functions"
msgstr "Functions"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:268
msgid ""
"It's possible to define any function in a Godot shader. They take the "
"following syntax:"
msgstr "可以在Godot着色器中定义任何函数。它们的语法如下:"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:283
msgid "Functions can be used from any other function that is below it."
msgstr "函数可以被它下面的任何其他函数中调用。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:285
msgid "Function argument can have special qualifiers:"
msgstr "函数的参数可以有特殊修饰符:"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:287
msgid "**in**: Means the argument is only for reading (default)."
msgstr "**in**: 表示参数仅用于读取(默认)。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:288
msgid "**out**: Means the argument is only for writing."
msgstr "**out**: 表示该参数只用于写入。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:289
msgid "**inout**: Means the argument is fully passed via reference."
msgstr "**inout**: 表示该参数以引用传递。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:291
msgid "Example below:"
msgstr "例子："

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:300
msgid "Processor Functions"
msgstr "处理器函数"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:302
msgid ""
"Depending on shader type, processor functions may be available to optionally "
"override. For \"spatial\" and \"canvas_item\", it is possible to override "
"\"vertex\", \"fragment\" and \"light\". For \"particles\", only \"vertex\" "
"can be overridden."
msgstr ""
"根据着色器类型的不同，处理器函数可以被选择性地重写。对"
"于“spatial”和“canvas_item”，可以重写“vertex”、“fragment”和“light”。对"
"于“particles”，只能重写“vertex”。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:307
msgid "Vertex Processor"
msgstr "顶点处理器"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:309
msgid ""
"The \"vertex\" processing function is called for every vertex, 2D or 3D. For "
"particles, it's called for every particle."
msgstr "为每个顶点，2D或3D调用“顶点”处理函数。 对于粒子，它被称为每个粒子。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:312
msgid ""
"Depending on shader type, a different set of built-in inputs and outputs are "
"provided. In general, vertex functions are not that commonly used."
msgstr ""
"根据着色器类型的不同，会提供一组不同的内置输入和输出。一般来说，顶点函数并不"
"常用。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:324
msgid "Fragment Processor"
msgstr "片段处理器"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:326
msgid ""
"The \"fragment\" processor is used to set up the Godot material parameters "
"per pixel. This code runs on every visible pixel the object or primitive is "
"drawn to."
msgstr ""
"“片段”处理器用于设置每个像素的戈多材料参数。 此代码在对象或基元被绘制到的每个"
"可见像素上运行。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:338
msgid "Light Processor"
msgstr "光处理器"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:340
msgid ""
"The \"light\" processor runs per pixel too, but also runs for every light "
"that affects the object ( and does not run if no lights affect the object)."
msgstr ""
"“光”处理器也按像素运行，但也会影响每个影响对象的光（如果没有光影响对象，则不"
"会运行）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:352
msgid "Varyings"
msgstr "Varyings"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:354
msgid ""
"To send data from vertex to fragment shader, *varyings* are used. They are "
"set for every primitive vertex in the *vertex processor*, and the value is "
"interpolated (and perspective corrected) when reaching every pixel in the "
"fragment processor."
msgstr ""
"要将数据从顶点发送到片段着色器，请使用* varyings *。 它们被设置为*顶点处理器*"
"中的每个原始顶点，并且当到达片段处理器中的每个像素时，该值被内插（并且透视校"
"正）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:372
msgid "Interpolation qualifiers"
msgstr "插值限定符"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:374
msgid ""
"Certain values are interpolated during the shading pipeline. You can modify "
"how these interpolations are done by using *interpolation qualifiers*."
msgstr ""
"在着色管线期间内插某些值。 您可以使用*插值限定符*修改这些插值的完成方式。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:391
msgid "There are three possible interpolation qualifiers:"
msgstr "有三种可能的插值限定符："

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:394
msgid "Qualifier"
msgstr "限定符"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:396
msgid "**flat**"
msgstr "**flat**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:396
msgid "The value is not interpolated"
msgstr "该值未插值"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:398
msgid "**noperspective**"
msgstr "**noperspective**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:398
msgid "The value is linearly interpolated in window-space"
msgstr "该值在窗口空间中线性插值"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:400
msgid "**smooth**"
msgstr "**smooth**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:400
msgid ""
"The value is interpolated in a perspective-correct fashion. This is the "
"default"
msgstr "该值以透视正确的方式进行插值。 这是默认值"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:405
msgid "Uniforms"
msgstr "制服"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:407
msgid ""
"Passing values to shaders is possible. These are global to the whole shader "
"and called *uniforms*. When a shader is later assigned to a material, the "
"uniforms will appear as editable parameters on it. Uniforms can't be written "
"from within the shader."
msgstr ""
"将值传递给着色器是可能的。 这些是整个着色器的全局，称为*制服*。 稍后将着色器"
"指定给材质时，制服将在其上显示为可编辑参数。 无法在着色器中编写制服。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:417
msgid ""
"Any type except for *void* can be a uniform. Additionally, Godot provides "
"optional shader hints to make the compiler understand what the uniform is "
"used for."
msgstr ""
"除* void *之外的任何类型都可以是统一的。 此外，Godot提供可选的着色器提示，以"
"使编译器了解统一使用的内容。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:428
msgid "Full list of hints below:"
msgstr "以下提示的完整列表："

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:431
msgid "Hint"
msgstr "暗示"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:433
msgid "hint_color"
msgstr "hint_color"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:433
msgid "Used as color"
msgstr "用作颜色"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:435
msgid "**int, float**"
msgstr "**int, float**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:435
msgid "hint_range(min,max [,step] )"
msgstr "hint_range(min,max [,step] )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:435
msgid "Used as range (with min/max/step)"
msgstr "用作范围（最小/最大/步）"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:437
msgid "hint_albedo"
msgstr "hint_albedo"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:437
msgid "Used as albedo color, default white"
msgstr "用作反照率颜色，默认为白色"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:439
msgid "hint_black_albedo"
msgstr "hint_black_albedo"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:439
msgid "Used as albedo color, default black"
msgstr "用作反照率颜色，默认为黑色"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:441
msgid "hint_normal"
msgstr "hint_normal"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:441
msgid "Used as normalmap"
msgstr "用作法线贴图"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:443
msgid "hint_white"
msgstr "hint_white"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:443
msgid "As value, default to white."
msgstr "作为值，默认为白色。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:445
msgid "hint_black"
msgstr "hint_black"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:445
msgid "As value, default to black"
msgstr "作为值，默认为黑色"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:447
msgid "hint_aniso"
msgstr "hint_aniso"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:447
msgid "As flowmap, default to right."
msgstr "作为流程图，默认为右。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:451
msgid ""
"As Godot 3D engine renders in linear color space, it's important to "
"understand that textures that are supplied as color (ie, albedo) need to be "
"specified as such for proper SRGB->linear conversion."
msgstr ""
"由于Godot 3D引擎呈现在线性颜色空间中，因此需要理解的是，作为颜色提供的纹理"
"（即反照率）需要指定为正确的SRGB->线性转换。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:455
msgid "Uniforms can also be assigned default values:"
msgstr "制服也可以分配默认值："

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:465
msgid "Built-in Functions"
msgstr "内置功能"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:467
msgid ""
"A large number of built-in functions are supported, conforming mostly to "
"GLSL ES 3.0. When vec_type (float), vec_int_type, vec_uint_type, "
"vec_bool_type nomenclature is used, it can be scalar or vector."
msgstr ""
"支持大量内置函数，主要符合GLSL ES 3.0。 当使用vec_type（float），"
"vec_int_type，vec_uint_type，vec_bool_type命名法时，它可以是标量或向量。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:471
msgid "Function"
msgstr "函数"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:473
msgid "vec_type **radians** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **radians** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:473
msgid "Convert degrees to radians"
msgstr "将度数转换为弧度"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:475
msgid "vec_type **degrees** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **degrees** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:475
msgid "Convert radians to degrees"
msgstr "将弧度转换为度数"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:477
msgid "vec_type **sin** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **sin** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:477
msgid "Sine"
msgstr "正弦"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:479
msgid "vec_type **cos** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **cos** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:479
msgid "Cosine"
msgstr "余弦"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:481
msgid "vec_type **tan** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **tan** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:481
msgid "Tangent"
msgstr "正切"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:483
msgid "vec_type **asin** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **asin** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:483
msgid "Arc-Sine"
msgstr "反正弦"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:485
msgid "vec_type **acos** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **acos** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:485
msgid "Arc-Cosine"
msgstr "反余弦"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:487
msgid "vec_type **atan** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **atan** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:487
msgid "Arc-Tangent"
msgstr "反正切"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:489
msgid "vec_type **atan** ( vec_type x, vec_type y )"
msgstr "vec_type **atan** ( vec_type x, vec_type y )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:489
msgid "Arc-Tangent to convert vector to angle"
msgstr "Arc-Tangent将矢量转换为角度"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:491
msgid "vec_type **sinh** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **sinh** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:491
msgid "Hyperbolic-Sine"
msgstr "双曲正弦"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:493
msgid "vec_type **cosh** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **cosh** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:493
msgid "Hyperbolic-Cosine"
msgstr "双曲余弦"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:495
msgid "vec_type **tanh** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **tanh** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:495
msgid "Hyperbolic-Tangent"
msgstr "双曲正切"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:497
msgid "vec_type **asinh** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **asinh** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:497
msgid "Inverse-Hyperbolic-Sine"
msgstr "反双曲正弦"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:499
msgid "vec_type **acosh** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **acosh** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:499
msgid "Inverse-Hyperbolic-Cosine"
msgstr "反双曲余弦"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:501
msgid "vec_type **atanh** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **atanh** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:501
msgid "Inverse-Hyperbolic-Tangent"
msgstr "反双曲正切"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:503
msgid "vec_type **pow** ( vec_type, vec_type )"
msgstr "vec_type **pow** ( vec_type, vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:503
msgid "Power"
msgstr "幂"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:505
msgid "vec_type **exp** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **exp** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:505
msgid "Base-e Exponential"
msgstr "以e为底的指数"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:507
msgid "vec_type **exp2** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **exp2** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:507
msgid "Base-2 Exponential"
msgstr "2为底的指数"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:509
msgid "vec_type **log** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **log** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:509
msgid "Natural Logarithm"
msgstr "自然对数"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:511
msgid "vec_type **log2** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **log2** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:511
msgid "Base-2 Logarithm"
msgstr "2为底的对数"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:513
msgid "vec_type **sqrt** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **sqrt** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:513
msgid "Square Root"
msgstr "平方根"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:515
msgid "vec_type **inversesqrt** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **inversesqrt** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:515
msgid "Inverse Square Root"
msgstr "反平方根"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:517
msgid "vec_type **abs** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **abs** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:517
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:519
msgid "Absolute"
msgstr "绝对"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:519
msgid "vec_int_type **abs** ( vec_int_type )"
msgstr "vec_int_type **abs** ( vec_int_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:521
msgid "vec_type **sign** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **sign** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:521
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:523
msgid "Sign"
msgstr "符号"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:523
msgid "vec_int_type **sign** ( vec_int_type )"
msgstr "vec_int_type **sign** ( vec_int_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:525
msgid "vec_type **floor** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **floor** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:525
msgid "Floor"
msgstr "向下取整"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:527
msgid "vec_type **round** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **round** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:527
msgid "Round"
msgstr "四舍五入"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:529
msgid "vec_type **roundEven** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **roundEven** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:529
msgid "Round nearest even"
msgstr "最近的偶数"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:531
msgid "vec_type **trunc** ( vec_type )"
msgstr "vec_type ** trunc **（vec_type）"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:531
msgid "Truncation"
msgstr "截断"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:533
msgid "vec_type **ceil** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **ceil** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:533
msgid "Ceiling"
msgstr "向上取整"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:535
msgid "vec_type **fract** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **fract** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:535
msgid "Fractional"
msgstr "Fractional"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:537
msgid "vec_type **mod** ( vec_type, vec_type )"
msgstr "vec_type **mod** ( vec_type, vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:537
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:539
msgid "Remainder"
msgstr "余"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:539
msgid "vec_type **mod** ( vec_type, float )"
msgstr "vec_type **mod** ( vec_type, float )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:541
msgid "vec_type **modf** ( vec_type x, out vec_type i )"
msgstr "vec_type **modf** ( vec_type x, out vec_type i )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:541
msgid "Fractional of x, with i has integer part"
msgstr "x的分数，有整数部分"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:543
msgid "vec_scalar_type **min** ( vec_scalar_type a, vec_scalar_type b )"
msgstr "vec_scalar_type **min** ( vec_scalar_type a, vec_scalar_type b )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:543
msgid "Minimum"
msgstr "最小值"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:545
msgid "vec_scalar_type **max** ( vec_scalar_type a, vec_scalar_type b )"
msgstr "vec_scalar_type **max** ( vec_scalar_type a, vec_scalar_type b )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:545
msgid "Maximum"
msgstr "最大值"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:547
msgid ""
"vec_scalar_type **clamp** ( vec_scalar_type value, vec_scalar_type min, "
"vec_scalar_type max )"
msgstr ""
"vec_scalar_type **clamp** ( vec_scalar_type value, vec_scalar_type min, "
"vec_scalar_type max )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:547
msgid "Clamp to Min-Max"
msgstr "钳到Min-Max"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:549
msgid "vec_type **mix** ( vec_type a, vec_type b, float c )"
msgstr "vec_type **mix** ( vec_type a, vec_type b, float c )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:549
msgid "Linear Interpolate (Scalar Coef.)"
msgstr "线性插值（Scalar Coef。）"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:551
msgid "vec_type **mix** ( vec_type a, vec_type b, vec_type c )"
msgstr "vec_type **mix** ( vec_type a, vec_type b, vec_type c )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:551
msgid "Linear Interpolate (Vector Coef.)"
msgstr "线性插值（Vector Coef。）"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:553
msgid "vec_type **mix** ( vec_type a, vec_type b, bool c )"
msgstr "vec_type **mix** ( vec_type a, vec_type b, bool c )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:553
msgid "Linear Interpolate (Bool Selection)"
msgstr "线性插值（Bool选择）"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:555
msgid "vec_type **mix** ( vec_type a, vec_type b, vec_bool_type c )"
msgstr "vec_type **mix** ( vec_type a, vec_type b, vec_bool_type c )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:555
msgid "Linear Interpolate (Bool-Vector Selection)"
msgstr "线性插值（Bool-Vector选择）"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:557
msgid "vec_type **step** ( vec_type a, vec_type b )"
msgstr "vec_type **step** ( vec_type a, vec_type b )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:557
msgid "\\` b[i] < a[i] ? 0.0 : 1.0 \\`"
msgstr "\\` b[i] < a[i] ? 0.0 : 1.0 \\`"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:559
msgid "vec_type **step** ( float a, vec_type b )"
msgstr "vec_type **step** ( float a, vec_type b )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:559
msgid "\\` b[i] < a ? 0.0 : 1.0 \\`"
msgstr "\\` b[i] < a ? 0.0 : 1.0 \\`"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:561
msgid "vec_type **smoothstep** ( vec_type a, vec_type b, vec_type c )"
msgstr "vec_type **smoothstep** ( vec_type a, vec_type b, vec_type c )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:561
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:563
msgid "Hermite Interpolate"
msgstr "埃尔米特插值"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:563
msgid "vec_type **smoothstep** ( float a, float b, vec_type c )"
msgstr "vec_type **smoothstep** ( float a, float b, vec_type c )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:565
msgid "vec_bool_type **isnan** ( vec_type )"
msgstr "vec_bool_type **isnan** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:565
msgid "Scalar, or vector component being nan"
msgstr "标量或矢量分量为nan"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:567
msgid "vec_bool_type **isinf** ( vec_type )"
msgstr "vec_bool_type **isinf** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:567
msgid "Scalar, or vector component being inf"
msgstr "标量或矢量分量为inf"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:569
msgid "vec_int_type **floatBitsToInt** ( vec_type )"
msgstr "vec_int_type **floatBitsToInt** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:569
msgid "Float->Int bit copying, no conversion"
msgstr "Float-> Int位复制，无转换"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:571
msgid "vec_uint_type **floatBitsToUint** ( vec_type )"
msgstr "vec_uint_type **floatBitsToUint** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:571
msgid "Float->UInt bit copying, no conversion"
msgstr "Float-> UInt位复制，无转换"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:573
msgid "vec_type **intBitsToFloat** ( vec_int_type )"
msgstr "vec_type **intBitsToFloat** ( vec_int_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:573
msgid "Int->Float bit copying, no conversion"
msgstr "Int-> Float位复制，无转换"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:575
msgid "vec_type **uintBitsToFloat** ( vec_uint_type )"
msgstr "vec_type **uintBitsToFloat** ( vec_uint_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:575
msgid "UInt->Float bit copying, no conversion"
msgstr "UInt->浮点复制，无转换"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:577
msgid "float **length** ( vec_type )"
msgstr "float **length** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:577
msgid "Vector Length"
msgstr "矢量长度"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:579
msgid "float **distance** ( vec_type, vec_type )"
msgstr "float **distance** ( vec_type, vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:579
msgid "Distance between vector"
msgstr "矢量之间的距离"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:581
msgid "float **dot** ( vec_type, vec_type )"
msgstr "float **dot** ( vec_type, vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:581
msgid "Dot Product"
msgstr "点积"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:583
msgid "vec3 **cross** ( vec3, vec3 )"
msgstr "vec3 **cross** ( vec3, vec3 )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:583
msgid "Cross Product"
msgstr "叉积"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:585
msgid "vec_type **normalize** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **normalize** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:585
msgid "Normalize to unit length"
msgstr "标准化为单位长度"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:587
msgid "vec3 **reflect** ( vec3 I, vec3 N )"
msgstr "vec3 **reflect** ( vec3 I, vec3 N )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:587
msgid "Reflect"
msgstr "反映"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:589
msgid "vec3 **refract** ( vec3 I, vec3 N, float eta )"
msgstr "vec3 ** refract **（vec3 I，vec3 N，float eta）"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:589
msgid "Refract"
msgstr "折射"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:591
msgid "vec_type **faceforward** ( vec_type N, vec_type I, vec_type Nref )"
msgstr "vec_type **faceforward** ( vec_type N, vec_type I, vec_type Nref )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:591
msgid "If dot(Nref, I) < 0 return N, otherwise –N"
msgstr "如果dot（Nref，I）<0则返回N，否则返回-N"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:593
msgid "mat_type **matrixCompMult** ( mat_type, mat_type )"
msgstr "mat_type **matrixCompMult** ( mat_type, mat_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:593
msgid "Matrix Component Multiplication"
msgstr "矩阵分量乘法"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:595
msgid "mat_type **outerProduct** ( vec_type, vec_type )"
msgstr "mat_type **outerProduct** ( vec_type, vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:595
msgid "Matrix Outer Product"
msgstr "矩阵外积"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:597
msgid "mat_type **transpose** ( mat_type )"
msgstr "mat_type **transpose** ( mat_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:597
msgid "Transpose Matrix"
msgstr "转置矩阵"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:599
msgid "float **determinant** ( mat_type )"
msgstr "float **determinant** ( mat_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:599
msgid "Matrix Determinant"
msgstr "矩阵行列式"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:601
msgid "mat_type **inverse** ( mat_type )"
msgstr "mat_type **inverse** ( mat_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:601
msgid "Inverse Matrix"
msgstr "逆矩阵"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:603
msgid "vec_bool_type **lessThan** ( vec_scalar_type, vec_scalar_type )"
msgstr "vec_bool_type **lessThan** ( vec_scalar_type, vec_scalar_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:603
msgid "Bool vector cmp on < int/uint/float vectors"
msgstr "Bool矢量cmp on <int / uint / float vectors"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:605
msgid "vec_bool_type **greaterThan** ( vec_scalar_type, vec_scalar_type )"
msgstr "vec_bool_type **greaterThan** ( vec_scalar_type, vec_scalar_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:605
msgid "Bool vector cmp on > int/uint/float vectors"
msgstr "Bool矢量cmp on> int / uint / float矢量"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:607
msgid "vec_bool_type **lessThanEqual** ( vec_scalar_type, vec_scalar_type )"
msgstr "vec_bool_type **lessThanEqual** ( vec_scalar_type, vec_scalar_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:607
msgid "Bool vector cmp on <= int/uint/float vectors"
msgstr "Bool vector cmp on <= int/uint/float vectors"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:609
msgid "vec_bool_type **greaterThanEqual** ( vec_scalar_type, vec_scalar_type )"
msgstr ""
"vec_bool_type **greaterThanEqual** ( vec_scalar_type, vec_scalar_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:609
msgid "Bool vector cmp on >= int/uint/float vectors"
msgstr "Bool vector cmp on >= int/uint/float vectors"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:611
msgid "vec_bool_type **equal** ( vec_scalar_type, vec_scalar_type )"
msgstr "vec_bool_type **equal** ( vec_scalar_type, vec_scalar_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:611
msgid "Bool vector cmp on == int/uint/float vectors"
msgstr "Bool vector cmp on == int/uint/float vectors"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:613
msgid "vec_bool_type **notEqual** ( vec_scalar_type, vec_scalar_type )"
msgstr "vec_bool_type **notEqual** ( vec_scalar_type, vec_scalar_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:613
msgid "Bool vector cmp on != int/uint/float vectors"
msgstr "Bool vector cmp on != int/uint/float vectors"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:615
msgid "bool **any** ( vec_bool_type )"
msgstr "bool **any** ( vec_bool_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:615
msgid "Any component is true"
msgstr "任何组件是真实的"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:617
msgid "bool **all** ( vec_bool_type )"
msgstr "bool **all** ( vec_bool_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:617
msgid "All components are true"
msgstr "所有组件都是真实的"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:619
msgid "bool **not** ( vec_bool_type )"
msgstr "bool **not** ( vec_bool_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:619
msgid "No components are true"
msgstr "没有组件是真的"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:621
msgid "ivec2 **textureSize** ( sampler2D_type s, int lod )"
msgstr "ivec2 **textureSize** ( sampler2D_type s, int lod )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:621
msgid "Get the size of a texture"
msgstr "获取纹理的大小"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:623
msgid "ivec2 **textureSize** ( samplerCube s, int lod )"
msgstr "ivec2 **textureSize** ( samplerCube s, int lod )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:623
msgid "Get the size of a cubemap"
msgstr "获取立方体贴图的大小"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:625
msgid "vec4_type **texture** ( sampler2D_type s, vec2 uv [, float bias] )"
msgstr "vec4_type **texture** ( sampler2D_type s, vec2 uv [, float bias] )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:625
msgid "Perform a 2D texture read"
msgstr "执行2D纹理读取"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:627
msgid "vec4_type **texture** ( samplerCube s, vec3 uv [, float bias] )"
msgstr "vec4_type **texture** ( samplerCube s, vec3 uv [, float bias] )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:627
msgid "Perform a Cube texture read"
msgstr "执行立方织构读"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:629
msgid "vec4_type **textureProj** ( sampler2D_type s, vec3 uv [, float bias] )"
msgstr "vec4_type **textureProj** ( sampler2D_type s, vec3 uv [, float bias] )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:629
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:631
msgid "Perform a texture read with projection"
msgstr "使用投影执行纹理读取"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:631
msgid "vec4_type **textureProj** ( sampler2D_type s, vec4 uv [, float bias] )"
msgstr "vec4_type **textureProj** ( sampler2D_type s, vec4 uv [, float bias] )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:633
msgid "vec4_type **textureLod** ( sampler2D_type s, vec2 uv, float lod )"
msgstr "vec4_type **textureLod** ( sampler2D_type s, vec2 uv, float lod )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:633
msgid "Perform a 2D texture read at custom mipmap"
msgstr "在自定义mipmap上执行2D纹理读取"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:635
msgid "vec4_type **textureLod** ( samplerCube s, vec3 uv, float lod )"
msgstr "vec4_type **textureLod** ( samplerCube s, vec3 uv, float lod )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:635
msgid "Perform a Cube texture read at custom mipmap"
msgstr "执行立方织构的自定义纹理贴图读取"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:637
msgid "vec4_type **textureProjLod** ( sampler2D_type s, vec3 uv, float lod )"
msgstr "vec4_type **textureProjLod** ( sampler2D_type s, vec3 uv, float lod )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:637
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:639
msgid "Perform a texture read with projection/lod"
msgstr "使用projection / lod执行纹理读取"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:639
msgid "vec4_type **textureProjLod** ( sampler2D_type s, vec4 uv, float lod )"
msgstr "vec4_type **textureProjLod** ( sampler2D_type s, vec4 uv, float lod )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:641
msgid "vec4_type **texelFetch** ( sampler2D_type s, ivec2 uv, int lod )"
msgstr "vec4_type **texelFetch** ( sampler2D_type s, ivec2 uv, int lod )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:641
msgid "Fetch a single texel using integer coords"
msgstr "使用整数坐标获取单个纹素"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:643
msgid "vec_type **dFdx** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **dFdx** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:643
msgid "Derivative in x using local differencing"
msgstr "使用局部差分在x中导数"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:645
msgid "vec_type **dFdy** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **dFdy** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:645
msgid "Derivative in y using local differencing"
msgstr "使用局部差分在y中导数"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:647
msgid "vec_type **fwidth** ( vec_type )"
msgstr "vec_type **fwidth** ( vec_type )"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:647
msgid "Sum of absolute derivative in x and y"
msgstr "x和y的绝对导数之和"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:653
msgid "Shader Types In-Depth"
msgstr "着色器类型深入"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:656
msgid "Spatial"
msgstr "空间的"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:658
msgid "Accepted render modes and built-ins for **shader_type spatial;**."
msgstr "接受** shader_type spatial的渲染模式和内置函数; **。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:664
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:940
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1104
msgid "Render Mode"
msgstr "渲染模式"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:666
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:942
msgid "**blend_mix**"
msgstr "**blend_mix**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:666
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:942
msgid "Mix blend mode (alpha is transparency), default."
msgstr "混合混合模式（alpha是透明度），默认。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:668
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:944
msgid "**blend_add**"
msgstr "**blend_add**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:668
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:944
msgid "Additive blend mode."
msgstr "添加剂混合模式。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:670
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:946
msgid "**blend_sub**"
msgstr "**blend_sub**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:670
msgid "Substractive blend mode."
msgstr "减法混合模式。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:672
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:948
msgid "**blend_mul**"
msgstr "**blend_mul**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:672
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:948
msgid "Multiplicative blend mode."
msgstr "乘法混合模式。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:674
msgid "**depth_draw_opaque**"
msgstr "**depth_draw_opaque**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:674
msgid "Only draw depth for opaque geometry (not transparent)."
msgstr "仅绘制不透明几何体的深度（不透明）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:676
msgid "**depth_draw_always**"
msgstr "**depth_draw_always**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:676
msgid "Always draw depth (opaque and transparent)."
msgstr "始终绘制深度（不透明和透明）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:678
msgid "**depth_draw_never**"
msgstr "**depth_draw_never**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:678
msgid "Never draw depth."
msgstr "永远不要画深度。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:680
msgid "**depth_draw_alpha_prepass**"
msgstr "**depth_draw_alpha_prepass**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:680
msgid "Do opaque depth pre-pass for transparent geometry."
msgstr "对透明几何体进行不透明的深度预传。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:682
msgid "**depth_test_disable**"
msgstr "**depth_test_disable**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:682
msgid "Disable depth testing."
msgstr "禁用深度测试。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:684
msgid "**cull_front**"
msgstr "**cull_front**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:684
msgid "Cull front-faces."
msgstr "剔除正面。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:686
msgid "**cull_back**"
msgstr "**cull_back**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:686
msgid "Cull back-faces (default)."
msgstr "剔除背面（默认）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:688
msgid "**cull_disabled**"
msgstr "**cull_disabled**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:688
msgid "Culling disabled (double sided)."
msgstr "剔除禁用（双面）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:690
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:952
msgid "**unshaded**"
msgstr "**unshaded**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:690
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:952
msgid "Result is just albedo. No lighting/shading happens in material."
msgstr "结果只是反照率。 材料中不会发生照明/阴影。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:692
msgid "**diffuse_lambert**"
msgstr "**diffuse_lambert**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:692
msgid "Lambert shading for diffuse (default)."
msgstr "漫反射的Lambert着色（默认）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:694
msgid "**diffuse_lambert_wrap**"
msgstr "**diffuse_lambert_wrap**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:694
msgid "Lambert wrapping (roughness dependent) for diffuse."
msgstr "Lambert包裹（取决于粗糙度）用于漫射。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:696
msgid "**diffuse_oren_nayar**"
msgstr "**diffuse_oren_nayar**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:696
msgid "Oren Nayar for diffuse."
msgstr "Oren Nayar弥漫。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:698
msgid "**diffuse_burley**"
msgstr "**diffuse_burley**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:698
msgid "Burley (Disney PBS) for diffuse."
msgstr "Burley（迪士尼PBS）弥漫。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:700
msgid "**diffuse_toon**"
msgstr "**diffuse_toon**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:700
msgid "Toon shading for diffuse."
msgstr "香椿着色为漫反射。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:702
msgid "**specular_schlick_ggx**"
msgstr "**specular_schlick_ggx**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:702
msgid "Schlick-GGX for specular (default)."
msgstr "Schlick-GGX用于镜面反射（默认）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:704
msgid "**specular_blinn**"
msgstr "**specular_blinn**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:704
msgid "Blinn for specular (compatibility)."
msgstr "Blinn for specular（兼容性）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:706
msgid "**specular_phong**"
msgstr "**specular_phong**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:706
msgid "Phong for specular (compatibility)."
msgstr "Phong for specular（兼容性）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:708
msgid "**specular_toon**"
msgstr "**specular_toon**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:708
msgid "Toon for specular."
msgstr "香椿镜面反射。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:710
msgid "**specular_disabled**"
msgstr "**specular_disabled**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:710
msgid "Disable specular."
msgstr "禁用镜面反射。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:712
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:956
msgid "**skip_vertex_transform**"
msgstr "**skip_vertex_transform**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:712
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:956
msgid "VERTEX/NORMAL/etc need to be transformed manually in VS."
msgstr "VERTEX / NORMAL / etc需要在VS中手动转换。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:714
msgid "**world_vertex_coords**"
msgstr "**world_vertex_coords**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:714
msgid "VERTEX/NORMAL/etc are modified in world coordinates instead of local."
msgstr "VERTEX / NORMAL / etc在世界坐标中而不是在本地坐标中进行修改。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:716
msgid "**vertex_lighting**"
msgstr "**vertex_lighting**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:716
msgid "Use vertex-based lighting."
msgstr "使用基于顶点的照明。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:720
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:960
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1114
msgid "Vertex Built-Ins"
msgstr "顶点内置"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:723
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:803
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:963
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1018
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1057
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1117
msgid "Built-In"
msgstr "内置"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:725
msgid "out mat4 **WORLD_MATRIX**"
msgstr "out mat4 **WORLD_MATRIX**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:725
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:807
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:892
msgid "Model space to world space transform."
msgstr "模型空间到世界空间变换。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:727
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:809
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:894
msgid "in mat4 **INV_CAMERA_MATRIX**"
msgstr "in mat4 **INV_CAMERA_MATRIX**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:727
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:809
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:894
msgid "World space to view space transform."
msgstr "观看空间变换的世界空间。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:729
msgid "out mat4 **PROJECTION_MATRIX**"
msgstr "out mat4 **PROJECTION_MATRIX**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:729
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:811
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:896
msgid "View space to clip space transform."
msgstr "查看空间以剪切空间变换。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:731
msgid "in mat4 **CAMERA_MATRIX**"
msgstr "in mat4 **CAMERA_MATRIX**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:731
msgid "View space to world space transform."
msgstr "查看空间到世界空间变换。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:733
msgid "out mat4 **MODELVIEW_MATRIX**"
msgstr "out mat4 **MODELVIEW_MATRIX**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:733
msgid "Model space to view space transform (use if possible)."
msgstr "用于查看空间变换的模型空间（如果可能，请使用）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:735
msgid "out mat4 **INV_PROJECTION_MATRIX**"
msgstr "out mat4 **INV_PROJECTION_MATRIX**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:735
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:813
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:898
msgid "Clip space to view space transform."
msgstr "用于查看空间变换的剪辑空间。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:737
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:815
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:900
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:971
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1046
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1079
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1133
msgid "in float **TIME**"
msgstr "in float **TIME**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:737
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:815
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:900
msgid "Elapsed total time in seconds."
msgstr "经过的总时间（秒）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:739
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:817
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:902
msgid "in vec2 **VIEWPORT_SIZE**"
msgstr "in vec2 **VIEWPORT_SIZE**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:739
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:817
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:902
msgid "Size of viewport (in pixels)."
msgstr "视口大小（以像素为单位）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:741
msgid "out vec3 **VERTEX**"
msgstr "out vec3 **VERTEX**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:741
msgid "Vertex in local coords (see doc below)."
msgstr "局部坐标中的顶点（见下文）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:743
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:823
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1022
msgid "out vec3 **NORMAL**"
msgstr "out vec3 **NORMAL**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:743
msgid "Normal in local coords."
msgstr "局部坐标正常。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:745
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:825
msgid "out vec3 **TANGENT**"
msgstr "out vec3 **TANGENT**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:745
msgid "Tangent in local coords."
msgstr "切线在当地的坐标。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:747
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:827
msgid "out vec3 **BINORMAL**"
msgstr "out vec3 **BINORMAL**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:747
msgid "Binormal in local coords."
msgstr "本地坐标中的正常。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:749
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:979
msgid "out vec2 **UV**"
msgstr "out vec2 **UV**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:749
msgid "UV main channel."
msgstr "紫外线主通道。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:751
msgid "out vec2 **UV2**"
msgstr "out vec2 **UV2**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:751
msgid "UV secondary channel."
msgstr "紫外辅助通道。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:753
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:981
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1030
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1119
msgid "out vec4 **COLOR**"
msgstr "out vec4 **COLOR**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:753
msgid "Color from vertices."
msgstr "顶点颜色。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:755
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:983
msgid "out float **POINT_SIZE**"
msgstr "out float **POINT_SIZE**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:755
msgid "Point size for point rendering."
msgstr "点渲染的点大小。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:757
msgid "in int **INSTANCE_ID**"
msgstr "in int **INSTANCE_ID**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:757
msgid "Instance ID for instancing."
msgstr "实例化的实例ID。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:759
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:973
msgid "in vec4 **INSTANCE_CUSTOM**"
msgstr "in vec4 **INSTANCE_CUSTOM**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:759
msgid "Instance custom data (for particles, mostly)."
msgstr "实例自定义数据（主要用于粒子）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:761
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:847
msgid "out float **ROUGHNESS**"
msgstr "out float **ROUGHNESS**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:761
msgid "Roughness for vertex lighting."
msgstr "顶点照明的粗糙度。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:764
msgid ""
"Values marked as \"in\" are read-only. Values marked as \"out\" are for "
"optional writing. Samplers are not subjects of writing and they are not "
"marked."
msgstr ""
"标记为“in”的值是只读的。 标记为“out”的值用于可选写入。 取样器不是书写对象，也"
"没有标记。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:766
msgid ""
"Vertex data (VERTEX, NORMAL, TANGENT, BITANGENT) is presented in local model "
"space. If not written to, these values will not be modified and be passed "
"through as they came."
msgstr ""
"顶点数据（VERTEX，NORMAL，TANGENT，BITANGENT）显示在本地模型空间中。 如果没有"
"写入，这些值将不会被修改并在它们到来时传递。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:769
msgid ""
"They can be optionally set to be presented in world space (after being "
"transformed by world) by adding the *world_vertex_coords* render mode."
msgstr ""
"通过添加* world_vertex_coords *渲染模式，可以选择将它们设置为在世界空间中呈现"
"（在被世界变换之后）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:772
msgid ""
"It is also possible to completely disable the built-in modelview transform "
"(projection will still happen later, though) with the following code, so it "
"can be done manually:"
msgstr ""
"也可以使用以下代码完全禁用内置模型视图变换（投影仍将在稍后进行），因此可以手"
"动完成："

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:787
msgid ""
"Other built-ins such as UV, UV2 and COLOR are also passed through to the "
"fragment function if not modified."
msgstr "如果不修改，其他内置函数（如UV，UV2和COLOR）也会传递给片段函数。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:789
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1004
msgid ""
"For instancing, the INSTANCE_CUSTOM variable contains the instance custom "
"data. When using particles, this information is usually:"
msgstr ""
"对于实例化，INSTANCE_CUSTOM变量包含实例自定义数据。 使用粒子时，此信息通常"
"是："

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:792
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1007
msgid "**x**: Rotation angle in radians."
msgstr "** x **：以弧度表示的旋转角度。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:793
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1008
msgid "**y**: Phase during lifetime (0 to 1)."
msgstr "** y **：寿命期间的相位（0到1）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:794
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1009
msgid "**z**: Animation frame."
msgstr "** z **：动画帧。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:796
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1011
msgid ""
"This allows to easily adjust the shader to a particle system using default "
"particles material. When writing a custom particles shader, this value can "
"be used as desired."
msgstr ""
"这允许使用默认粒子材料轻松地将着色器调整到粒子系统。 编写自定义粒子着色器时，"
"可以根据需要使用此值。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:800
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1015
msgid "Fragment Built-Ins"
msgstr "片段内置"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:805
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:890
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1020
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1059
msgid "in vec4 **FRAGCOORD**"
msgstr "在vec4 ** FRAGCOORD **"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:805
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:890
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1020
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1059
msgid "Fragment coordinate, pixel adjusted."
msgstr "片段坐标，像素调整。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:807
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:892
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:965
msgid "in mat4 **WORLD_MATRIX**"
msgstr "在mat4 ** WORLD_MATRIX **"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:811
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:896
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:969
msgid "in mat4 **PROJECTION_MATRIX**"
msgstr "in mat4 **PROJECTION_MATRIX**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:813
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:898
msgid "in mat4 **INV_PROJECTION_MATRIX**"
msgstr "in mat4 **INV_PROJECTION_MATRIX**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:819
msgid "in vec3 **VERTEX**"
msgstr "in vec3 **VERTEX**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:819
msgid "Vertex that comes from vertex function, in view space."
msgstr "来自顶点函数的顶点，在视图空间中。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:821
msgid "in bool **FRONT_FACING**"
msgstr "in bool **FRONT_FACING**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:821
msgid "true whether current face is front face."
msgstr "当前面是否是正面是真的。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:823
msgid "Normal that comes from vertex function, in view space."
msgstr "来自顶点函数的正常，在视图空间中。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:825
msgid "Tangent that comes from vertex function."
msgstr "来自顶点函数的切线。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:827
msgid "Binormal that comes from vertex function."
msgstr "来自顶点函数的Binormal。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:829
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1024
msgid "out vec3 **NORMALMAP**"
msgstr "out vec3 **NORMALMAP**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:829
msgid "Output this if reading normal from a texture instead of NORMAL."
msgstr "如果从纹理而不是NORMAL读取法线，则输出此值。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:831
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1026
msgid "out float **NORMALMAP_DEPTH**"
msgstr "out float **NORMALMAP_DEPTH**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:831
msgid "Depth from variable above. Defaults to 1.0."
msgstr "从变量上方深度。 默认为1.0。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:833
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1028
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1064
msgid "in vec2 **UV**"
msgstr "in vec2 **UV**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:833
msgid "UV that comes from vertex function."
msgstr "来自顶点功能的UV。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:835
msgid "in vec2 **UV2**"
msgstr "in vec2 **UV2**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:835
msgid "UV2 that comes from vertex function."
msgstr "来自顶点功能的UV2。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:837
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1066
msgid "in vec4 **COLOR**"
msgstr "in vec4 **COLOR**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:837
msgid "COLOR that comes from vertex function."
msgstr "来自顶点功能的颜色。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:839
msgid "out vec3 **ALBEDO**"
msgstr "out vec3 **ALBEDO**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:839
msgid "Albedo (default white)."
msgstr "反照率（默认为白色）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:841
msgid "out float **ALPHA**"
msgstr "out float **ALPHA**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:841
msgid ""
"Alpha (0..1), if written to the material will go to transparent pipeline."
msgstr "Alpha（0..1），如果写入材料将转到透明管道。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:843
msgid "out float **METALLIC**"
msgstr "out float **METALLIC**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:843
msgid "Metallic (0..1)."
msgstr "Metallic (0..1)."

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:845
msgid "out float **SPECULAR**"
msgstr "out float **SPECULAR**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:845
msgid ""
"Specular. Defaults to 0.5, best to not modify unless you want to change IOR."
msgstr "镜面。 默认为0.5，除非您想要更改IOR，否则最好不要修改。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:847
msgid "Roughness (0..1)."
msgstr "粗糙度（0..1）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:849
msgid "out float **RIM**"
msgstr "out float **RIM**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:849
msgid "Rim (0..1)."
msgstr "Rim (0..1)."

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:851
msgid "out float **RIM_TINT**"
msgstr "out float **RIM_TINT**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:851
msgid "Rim Tint, goes from 0 (white) to 1 (albedo)."
msgstr "Rim Tint，从0（白色）变为1（反照率）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:853
msgid "out float **CLEARCOAT**"
msgstr "out float **CLEARCOAT**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:853
msgid "Small added specular blob."
msgstr "小添加镜面斑点。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:855
msgid "out float **CLEARCOAT_GLOSS**"
msgstr "out float **CLEARCOAT_GLOSS**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:855
msgid "Gloss of Clearcoat."
msgstr "透明涂层的光泽。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:857
msgid "out float **ANISOTROPY**"
msgstr "out float **ANISOTROPY**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:857
msgid "For distorting the specular blob according to tangent space."
msgstr "用于根据切线空间扭曲镜面斑点。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:859
msgid "out vec2 **ANISOTROPY_FLOW**"
msgstr "out vec2 **ANISOTROPY_FLOW**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:859
msgid "Distortion direction, use with flowmaps."
msgstr "失真方向，与流程图一起使用。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:861
msgid "out float **SSS_STRENGTH**"
msgstr "out float **SSS_STRENGTH**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:861
msgid "Strength of Subsurface Scattering (default 0)."
msgstr "次表面散射强度（默认值为0）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:863
msgid "out vec3 **TRANSMISSION**"
msgstr "out vec3 **TRANSMISSION**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:863
msgid "Transmission mask (default 0,0,0)."
msgstr "传输掩码（默认为0,0,0）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:865
msgid "out float **AO**"
msgstr "out float **AO**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:865
msgid "Ambient Occlusion (pre-baked)."
msgstr "环境遮挡（预烘焙）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:867
msgid "out float **AO_LIGHT_AFFECT**"
msgstr "out float **AO_LIGHT_AFFECT**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:867
msgid "How much AO affects lights (0..1. default 0, none)."
msgstr "AO对灯光的影响程度（0..1。默认为0，无）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:869
msgid "out vec3 **EMISSION**"
msgstr "out vec3 **EMISSION**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:869
msgid "Emission color (can go over 1,1,1 for HDR)."
msgstr "发射颜色（HDR可以超过1,1,1）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:871
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1050
msgid "sampler2D **SCREEN_TEXTURE**"
msgstr "sampler2D **SCREEN_TEXTURE**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:871
msgid ""
"Built-in Texture for reading from the screen. Mipmaps contain increasingly "
"blurred copies."
msgstr "内置纹理，用于从屏幕上读取。 Mipmap包含越来越模糊的副本。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:873
msgid "sampler2D **DEPTH_TEXTURE**"
msgstr "sampler2D **DEPTH_TEXTURE**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:873
msgid ""
"Built-in Texture for reading depth from the screen. Must convert to linear "
"using INV_PROJECTION."
msgstr "内置纹理，用于从屏幕读取深度。 必须使用INV_PROJECTION转换为线性。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:875
msgid "out float **DEPTH**"
msgstr "out float **DEPTH**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:875
msgid "Custom depth value (0..1)."
msgstr "自定义深度值（0..1）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:877
msgid "out vec2 **SCREEN_UV**"
msgstr "out vec2 **SCREEN_UV**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:877
msgid "Screen UV coordinate for current pixel."
msgstr "屏幕当前像素的UV坐标。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:879
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1044
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1077
msgid "in vec2 **POINT_COORD**"
msgstr "in vec2 **POINT_COORD**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:879
msgid "Point Coord for drawing points with POINT_SIZE."
msgstr "使用POINT_SIZE绘制点的点坐标。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:881
msgid "out float **ALPHA_SCISSOR**"
msgstr "out float **ALPHA_SCISSOR**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:881
msgid "If written to, values below a certain amount of alpha are discarded."
msgstr "如果写入，则丢弃低于一定量alpha的值。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:885
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1054
msgid "Light Built-Ins"
msgstr "轻型内置"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:888
msgid "Built-in"
msgstr "内建的"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:904
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1061
msgid "in vec3 **NORMAL**"
msgstr "in vec3 **NORMAL**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:904
msgid "Normal vector."
msgstr "法向量。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:906
msgid "in vec3 **VIEW**"
msgstr "in vec3 **VIEW**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:906
msgid "View vector."
msgstr "查看矢量。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:908
msgid "in vec3 **LIGHT**"
msgstr "in vec3 **LIGHT**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:908
msgid "Light Vector."
msgstr "光矢量。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:910
msgid "in vec3 **LIGHT_COLOR**"
msgstr "in vec3 **LIGHT_COLOR**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:910
msgid "Color of light multiplied by energy."
msgstr "光的颜色乘以能量。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:912
msgid "in vec3 **ATTENUATION**"
msgstr "in vec3 **ATTENUATION**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:912
msgid "Attenuation based on distance or shadow."
msgstr "基于距离或阴影的衰减。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:914
msgid "in vec3 **ALBEDO**"
msgstr "in vec3 **ALBEDO**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:914
msgid "Base albedo."
msgstr "基地反照率。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:916
msgid "in vec3 **TRANSMISSION**"
msgstr "in vec3 **TRANSMISSION**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:916
msgid "Transmission mask."
msgstr "传输掩模。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:918
msgid "in float **ROUGHNESS**"
msgstr "in float **ROUGHNESS**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:918
msgid "Roughness."
msgstr "粗糙度。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:920
msgid "out vec3 **DIFFUSE_LIGHT**"
msgstr "out vec3 **DIFFUSE_LIGHT**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:920
msgid "Diffuse light result."
msgstr "漫射光效果。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:922
msgid "out vec3 **SPECULAR_LIGHT**"
msgstr "out vec3 **SPECULAR_LIGHT**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:922
msgid "Specular light result."
msgstr "镜面光效果。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:925
msgid ""
"Writing light shaders is completely optional. Unlike other game engines, "
"they don't affect performance or force a specific pipeline."
msgstr ""
"编写灯光着色器是完全可选的。 与其他游戏引擎不同，它们不会影响性能或强制使用特"
"定的管道。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:928
msgid ""
"To write a light shader, simply make sure to assign something to "
"DIFFUSE_LIGHT or SPECULAR_LIGHT. Assigning nothing means no light is "
"processed."
msgstr ""
"要编写灯光着色器，只需确保将某些内容分配给DIFFUSE_LIGHT或SPECULAR_LIGHT即"
"可。 无任何分配意味着不处理光。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:932
msgid "Canvas Item"
msgstr "画布项目"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:934
msgid "Accepted render modes and built-ins for **shader_type canvas_item;**."
msgstr "接受** shader_type canvas_item; **的渲染模式和内置函数。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:946
msgid "Subtractive blend mode."
msgstr "减法混合模式。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:950
msgid "**blend_premul_alpha**"
msgstr "**blend_premul_alpha**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:950
msgid "Premultiplied alpha blend mode."
msgstr "预乘alpha混合模式。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:954
msgid "**light_only**"
msgstr "**light_only**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:954
msgid "Only draw for light pass (when multipass is used)."
msgstr "仅绘制光通过（使用多通道时）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:965
msgid "Image to World transform."
msgstr "图像到世界变换。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:967
msgid "in mat4 **EXTRA_MATRIX**"
msgstr "in mat4 **EXTRA_MATRIX**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:967
msgid "Extra transform."
msgstr "额外的转变。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:969
msgid "World to view transform."
msgstr "世界观看变革。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:971
msgid "Global time, in seconds."
msgstr "全球时间，以秒为单位。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:973
msgid "Instance custom data."
msgstr "实例自定义数据。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:975
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1048
msgid "in bool **AT_LIGHT_PASS**"
msgstr "in bool **AT_LIGHT_PASS**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:975
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1048
msgid "True if this is a light pass (for multi-pass light rendering)."
msgstr "如果这是光通过则为真（对于多次通过光渲染）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:977
msgid "out vec2 **VERTEX**"
msgstr "out vec2 **VERTEX**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:977
msgid "Vertex in image space."
msgstr "图像空间中的顶点。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:979
msgid "UV."
msgstr "UV."

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:981
msgid "Color from vertex primitive."
msgstr "来自顶点原语的颜色。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:983
msgid "Point size for point drawing."
msgstr "点绘图的点大小。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:986
msgid ""
"Vertex data (VERTEX) is presented in local space. If not written to, these "
"values will not be modified and be passed through as they came."
msgstr ""
"顶点数据（VERTEX）显示在本地空间中。 如果没有写入，这些值将不会被修改并在它们"
"到来时传递。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:989
msgid ""
"It is possible to completely disable the built-in modelview transform "
"(projection will still happen later, though) with the following code, so it "
"can be done manually:"
msgstr ""
"可以使用以下代码完全禁用内置模型视图变换（投影仍将在稍后进行），因此可以手动"
"完成："

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1002
msgid ""
"Other built-ins such as UV and COLOR are also passed through to the fragment "
"function if not modified."
msgstr "如果不修改，其他内置函数（如UV和COLOR）也会传递给片段函数。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1022
msgid "Normal, writable."
msgstr "正常，可写。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1024
msgid "Normal from texture, default is read from NORMAL_TEXTURE."
msgstr "从纹理开始，从NORMAL_TEXTURE读取默认值。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1026
msgid "Normalmap depth for scaling."
msgstr "用于缩放的法线贴图深度。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1028
msgid "UV from vertex function."
msgstr "来自顶点功能的UV。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1030
msgid "Color from vertex function."
msgstr "顶点函数的颜色。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1032
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1069
msgid "sampler2D **TEXTURE**"
msgstr "sampler2D **TEXTURE**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1032
msgid "Default 2D texture."
msgstr "默认的2D纹理。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1034
msgid "sampler2D **NORMAL_TEXTURE**"
msgstr "sampler2D **NORMAL_TEXTURE**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1034
msgid "Default 2D normal texture."
msgstr "默认2D普通纹理。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1036
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1071
msgid "in vec2 **TEXTURE_PIXEL_SIZE**"
msgstr "in vec2 **TEXTURE_PIXEL_SIZE**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1036
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1071
msgid ""
"Normalized pixel size of default 2D texture. For a Sprite with a texture of "
"size 64x32px, **TEXTURE_PIXEL_SIZE** = :code:`vec2(1/64, 1/32)`"
msgstr ""
"默认2D纹理的标准化像素大小。 对于纹理大小为64x32px的Sprite，** "
"TEXTURE_PIXEL_SIZE ** =：code：`vec2（1 / 64,1 / 32）`"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1040
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1075
msgid "in vec2 **SCREEN_UV**"
msgstr "in vec2 **SCREEN_UV**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1040
msgid "Screen UV for use with SCREEN_TEXTURE."
msgstr "屏幕UV用于SCREEN_TEXTURE。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1042
msgid "in vec2 **SCREEN_PIXEL_SIZE**"
msgstr "in vec2 **SCREEN_PIXEL_SIZE**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1042
msgid "Size of individual pixels. Equal to inverse of resolution."
msgstr "单个像素的大小。 等于分辨率的倒数。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1044
msgid "Coordinate for drawing points."
msgstr "协调绘图点。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1046
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1079
#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1133
msgid "Global time in seconds."
msgstr "全球时间以秒为单位。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1050
msgid "Screen texture, mipmaps contain gaussian blurred versions."
msgstr "屏幕纹理，mipmap包含高斯模糊版本。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1061
msgid ""
"Input Normal. Although this value is passed in, **normal calculation still "
"happens outside of this function**."
msgstr "输入正常。 虽然传入了这个值，但**正常计算仍然发生在此函数之外**。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1064
msgid "UV from vertex function, equivalent to the UV in the fragment function."
msgstr "来自顶点函数的UV，相当于片段函数中的UV。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1066
msgid ""
"Input Color. This is the output of the fragment function with final "
"modulation applied."
msgstr "输入颜色。 这是应用了最终调制的片段函数的输出。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1069
msgid "Current texture in use for CanvasItem."
msgstr "CanvasItem使用的当前纹理。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1075
msgid "Screen Texture Coordinate (for using with screen texture)."
msgstr "屏幕纹理坐标（用于屏幕纹理）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1077
msgid "Current UV for Point Sprite."
msgstr "Point Sprite的当前UV。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1081
msgid "out vec2 **LIGHT_VEC**"
msgstr "out vec2 **LIGHT_VEC**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1081
msgid ""
"Vector from light to fragment, can be modified to alter shadow computation."
msgstr "矢量从光到片段，可以修改以改变阴影计算。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1083
msgid "out float **LIGHT_HEIGHT**"
msgstr "out float **LIGHT_HEIGHT**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1083
msgid "Height of Light."
msgstr "光的高度。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1085
msgid "out vec4 **LIGHT_COLOR**"
msgstr "out vec4 **LIGHT_COLOR**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1085
msgid "Color of Light."
msgstr "光的颜色。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1087
msgid "out vec2 **LIGHT_UV**"
msgstr "out vec2 **LIGHT_UV**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1087
msgid "UV for Light texture."
msgstr "紫外线对质地轻。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1089
msgid "out vec4 **SHADOW_COLOR**"
msgstr "out vec4 **SHADOW_COLOR**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1089
msgid "Shadow Color of Light. **(not yet implemented)**"
msgstr "光的阴影颜色。 **（尚未实现）**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1091
msgid "out vec4 **LIGHT**"
msgstr "out vec4 **LIGHT**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1091
msgid ""
"Value from the Light texture. **(shader is ignored if this is not used).** "
"Can be modified."
msgstr "轻质感的价值。 **（如果未使用，则忽略着色器。）**可以修改。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1096
msgid "Particles"
msgstr "粒子"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1098
msgid "Accepted render modes and built-ins for **shader_type particles;**."
msgstr "接受** shader_type粒子的渲染模式和内置函数; **。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1106
msgid "**keep_data**"
msgstr "**keep_data**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1106
msgid "Do not clear previous data on restart."
msgstr "不要在重启时清除以前的数据。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1108
msgid "**disable_force**"
msgstr "**disable_force**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1108
msgid "Disable force."
msgstr "禁用力量。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1110
msgid "**disable_velocity**"
msgstr "**disable_velocity**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1110
msgid "Disable velocity."
msgstr "禁用速度。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1119
msgid "Particle color, can be written to."
msgstr "粒子颜色，可写入。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1121
msgid "out vec3 **VELOCITY**"
msgstr "out vec3 **VELOCITY**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1121
msgid "Particle velocity, can be modified."
msgstr "粒子速度，可以修改。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1123
msgid "out float **MASS**"
msgstr "out float **MASS**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1123
msgid "Particle mass, use for attractors (default 1)."
msgstr "粒子质量，用于吸引子（默认1）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1125
msgid "out bool **ACTIVE**"
msgstr "out bool **ACTIVE**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1125
msgid "Particle is active, can be set to false."
msgstr "粒子是活动的，可以设置为false。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1127
msgid "in bool **RESTART**"
msgstr "in bool **RESTART**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1127
msgid "Set to true when particle must restart (lifetime cycled)."
msgstr "当粒子必须重新启动（生命周期循环）时设置为true。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1129
msgid "out vec4 **CUSTOM**"
msgstr "out vec4 **CUSTOM**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1129
msgid "Custom particle data."
msgstr "自定义粒子数据。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1131
msgid "out mat4 **TRANSFORM**"
msgstr "out mat4 **TRANSFORM**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1131
msgid "Particle transform."
msgstr "粒子变换。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1135
msgid "in float **LIFETIME**"
msgstr "in float **LIFETIME**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1135
msgid "Particle lifetime."
msgstr "粒子寿命。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1137
msgid "in float **DELTA**"
msgstr "in float **DELTA**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1137
msgid "Delta process time."
msgstr "达美处理时间。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1139
msgid "in uint **NUMBER**"
msgstr "in uint **NUMBER**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1139
msgid "Unique number since emission start."
msgstr "排放开始后的唯一编号。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1141
msgid "in int **INDEX**"
msgstr "in int **INDEX**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1141
msgid "Particle index (from total particles)."
msgstr "颗粒指数（来自总颗粒）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1143
msgid "in mat4 **EMISSION_TRANSFORM**"
msgstr "in mat4 **EMISSION_TRANSFORM**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1143
msgid "Emitter transform (used for non-local systems)."
msgstr "发射器变换（用于非本地系统）。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1145
msgid "in uint **RANDOM_SEED**"
msgstr "in uint **RANDOM_SEED**"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1145
msgid "Random seed used as base for random."
msgstr "随机种子被用作随机的基础。"

#: ../../docs/tutorials/shading/shading_language.rst:1148
msgid ""
"Particle shades only support vertex processing. They are drawn with any "
"regular material for CanvasItem or Spatial, depending on whether they are 2D "
"or 3D."
msgstr ""
"粒子阴影仅支持顶点处理。 它们使用CanvasItem或Spatial的任何常规材质绘制，具体"
"取决于它们是2D还是3D。"
